【昔日往聞】林奠：唔知便利店冇廁紙賣

【本報訊】繼不懂在港鐵使用八達通入閘後，林鄭月娥再有「堅離地」事件。她昨稱已搬離政務司司長官邸，入住灣仔會景閣，但前晚午夜時發現單位內沒有廁紙，故到附近便利店購買，卻發現「原來便利店係冇廁紙賣」，最終搭的士返回官邸，被網民斥她堅離地、缺乏常識。

半夜乘的士回官邸

林鄭昨稱近日突然卸下36年多的官職，不少事也要適應和學習，舉例指由於要搬屋，想盡快回復普通市民身份，故由官邸搬入灣仔服務式住宅會景閣時，至午夜時才發現沒有廁紙，不能入住：「我就走咗去間便利店，諗住去買一、兩卷廁紙，原來便利店係冇廁紙賣，所以又要搭的士喺半夜三更返去政務司司長官邸。」

林鄭並解釋為何日前乘搭港鐵不懂用八達通出閘，指極少搭港鐵，在南港島綫入閘時，閘門自動打開，故此出閘時亦以為閘門會自動打開。

本報昨日致電會景閣管理處，管理處的負責人表示，租客可以選擇一個有免費廁紙提供的家務管理服務計劃，另外，租客亦可以致電管理處免費索取廁紙。

不少網民指，便利店沒有廁紙賣是常識，有網民諷指「原來咁打得，做官咁多年，咁叻嘅女人，但唔識搭地鐵，唔識買廁紙……」另有網民質疑她為何不買紙巾解決問題。

八達通唔識用 便利店冇廁紙賣 所有人既死都唔關政府事
月娥鬥賤 你真係no.1
超離地

屌佢老味扮乜佢自己都係基層中嘅基層

離地娥

不嬲屎眼係用脷奶
廁紙
what the fuck is that

係有廁紙賣但唔係間間7仔有
部分7仔米都有賣

證明高分低能 年年考第一都可以係無常識既

咁又一證明
佢揾咗一、兩間就落呢個結論
真離地

仲有單比$500 個大陸落黎既假乞兒阿婆, 仲要影晒相扮好心, 做過社會福利處處長都唔知呢d 有左十幾廿年既假乞兒, 屌佢老味西

便利店冇廁紙都有tempo賣啦下話